香港麻雀

平糊到底係點
345索 678筒 789萬 123萬 對東做眼 算唔算平糊
暗槓果陣 有無得搶槓 唔開牌點搶

1

2

3

算

廣東麻雀，定跑馬仔？

好似得十三么先搶到杠

個朋友屋企人話唔算

香港

佢暗槓 我叫糊可以叫佢開黎睇？

平糊意思入面只有順子，冇碰牌，一對眼，不限筒索萬
廣東牌暗槓我打開只有十三么可以搶，暗槓點都要打開一隻俾人睇，廣東牌的話

暗槓 冇得搶 要明槓先有

算平糊

只有十三么先可以搶暗槓

你打得廣東牌,暗槓都係打開

咁例如三番起糊
我門清 無花 平糊 就得啦？

得

香港麻雀同廣東牌唔係好大分別咩？

係

打開有花冇門清

你嗰個算平糊，平糊係四對順子加眼，無碰無槓

我自己玩開暗槓要開一隻牌，但只有十三么可搶暗槓

有花已經算係無門清？

暗槓最屈機就係你槓斷人地d牌 人地仲傻下傻下叫死糊

開左人地咪知